{
    "question": "Cara mengolah bahan limbah lunak organik misalnya dari bahan kertas koran bekas yaitu dengan cara menggunting koran tersebut menjadi bagian kecil dan merendam nya dan dibuat bubur kertas koran, langkah selanjutnya adalah membuat peta buta untuk mapel IPS, proses ini termasuk prinsip... .    a. Recycle (Mendaur ulang)\r\nb. Mengelompokkan\r\nc. Reuse ( Menggunakan kembali)\r\nd. Reduce (Meminimalisir)\r\n\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A (recycle) atau di sebut juga dengan cara mendaur ulang koran bekas yang sudah tidak terpakai</p>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>a.recycle(mendaur ulang)</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><strong>se</strong><strong>moga</strong><strong> membantu</strong><strong>,</strong><strong> maaf</strong><strong> kalo</strong><strong> salah</strong><strong>,</strong><strong> jangan</strong><strong> lupa</strong><strong> jadikan</strong><strong> jawaban</strong><strong> terbaik</strong><strong> yah</strong><strong>.</strong><strong>.</strong></p><p></p><p></p><p></p><p><strong>answer</strong><strong> </strong><strong>by</strong><strong> </strong><strong>:</strong><strong> </strong><strong>sendah379</strong></p><p></p><p></p><p></p><p><strong>#</strong><strong>m</strong><strong>a</strong><strong>k</strong><strong>a</strong><strong>s</strong><strong>i</strong><strong>h</strong><strong>.</strong></p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "pada-tari-tunggalpola-lantai-menunjukan-ajumlah-penari-bje-774",
            "question": "Pada tari tunggal,pola lantai menunjukan...?    A.jumlah penari\r\n\r\nB.jenis gerakan\r\n\r\nC.arah gerakan\r\n\r\nD.posisi penonton",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>c arah gerakan</p><p></p><p>smg mmbntu, jgn lp folow</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "10-daun-yang-dikenal-dengan-sebutan-lire-dapat-mengobati-batu-345",
            "question": "10. Daun yang dikenal dengan sebutan \"lire\" dapat    mengobati batu ginjal, di daerah pulau jawa\r\nlebih dikenal dengan nama ....\r\na. Kunyit\r\nKeji beling\r\nb. Sambiloto\r\nc.keji beling\r\nd. Jahe\r\n\r\nprakarya kelas VII\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>b.  karena a., b., dan c gak untuk mengobati itu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pada-pendapat-anda-apakah-tujuan-seseorang-itu-menghasilkan-karya-144",
            "question": "Pada pendapat\r\nanda apakah\r\ntujuan seseorang itu menghasilkan\r\nkarya catan\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>catan adalah karya seni yg menghasilkan gambar yang halus misalnya pemandangan gunung jadi objek yang digambar lebih terkesan lembut</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-kandungan-dan-manfaat-dari-sayuran-berdasarkan-klasifika-236",
            "question": "Tuliskan kandungan dan manfaat dari sayuran berdasarkan klasifikasi sayuran\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Klasifikasi sayuran berdasarkan pigmen yang dikandungnya adalah sebagai berikut.</p><p></p><p>Sayuran merah seperti selada merah</p><p>Sayuran hijau seperti bayam, pakcoi, dan lain sebagainya</p><p>Sayuran putih seperti sawi, dan lain sebagainya</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p><p></p><p>Sayuran adalah salah satu bahan pangan. Sayuran dipilhi karena memiliki kandungan nutrisi yang beragam. Kandungan nutrisi dalam sayuran mencakup vitamin, mineral, serta serat.</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>1.Sayuran berwarna hijau terbentuk oleh kloro\ufb01l</p><p></p><p></p><p></p><p>Daun Seledri</p><p>Kandungan kloro\ufb01l pada sayuran hijau dalam suasana asam akan berubah menjadi hijau tua dan dalam suasana basa menjadi hijau terang.Sayuran hijau kaya akan karetenoid yang dapat mengatasi radikal bebas, mengandung berbagai vitamin yaitu A,C, dan K yang bermanfaat bagi pembekuan darah dan pembentukkan tulang.</p><p></p><p></p><p>Selain itu juga mengandung unsur mineral di antaranya zat besi, zat kapur, magnesium dan fosfor. Sayuran berwarna hijau antara lain daun singkong, bayam, kangkung, sayur katuk, seledri, daun melinjo, daun singkong, daun kemangi, daun selada, genjer dan sebagainya</p><p></p><p>2. Sayuran berwarna ungu</p><p></p><p>Seperti terong, bawang, bayam ungu, dan paprika ungu mengandung vitamin A, dan kalsium yang tinggi. Sayuran berwarna ungu juga mengandung antosianin, resveratrol dan asam elagik yang bisa menangkap radikal bebas dan mencegah terserang penyakit kanker, diabetes dan serangan jantung.</p><p></p><p>3. Klasifikasi sayuran berwarna merah/biru</p><p></p><p>Karena adanya zat anthocyanin yang sensitif terhadap perubahan pH dan dapat larut dalam air. Ketika pH dalam keadaan netral, pigmen berwarna ungu, ketika dalam keadaan asam, pigmen berwarna merah, sedangkan saat terdapat basa, pigmen berwarna biru. Contoh sayuran berwarna merah/biru yaitu kubis merah, bit, tomat, cabe,dan paprika.</p><p></p><p>4. Warna kuning/oranye</p><p></p><p>Pada sayuran berasal dari kandungan beta dan alfa karoten yang tidak akan berubah dengan pengolahan atau pH. Zat tersebut dapat berfungsi sebagai penghambat proses penuaan sel-sel dalam tubuh, membantu meremajakan sel-sel tubuh, dan memberikan sistem kekebalan agar tidak mudah terserang penyakit. Sayuran berwarna kuning/oranye adalah ubi jalar, wortel, biji melinjo, dan labu kuning.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "22-berikut-ini-merupakan-isi-dari-partitur-kecuali-a-not-719",
            "question": "22. Berikut ini merupakan isi dari partitur, kecuali.....    a. not lagu\r\nb. kesan lagu\r\nc. tempo\r\nd. dinamik\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>b. kesan lagu</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>ya masa kesan lagu dimuat di partitur</p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>b. kesan lagu</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Kesan sebuah lagu didapatkan setelah kita mendengar atau menyanyikan sebuah lagu dan itu bukan merupakan isi partitur</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berapakah-batas-toleransi-dari-penggunaan-bahan-buatan-seperti-ka-881",
            "question": "Berapakah batas toleransi dari penggunaan bahan buatan seperti kaporit,batu dan tawas?    tolong bantu di jawab kak\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Batas toleransi dari penggunaan bahan buatan seperti kaporit,batu kapur,dan tawas, sebagai berikut: Kaporit, takaraan dalam penggunaan kaporit adalah 1 sendok makan untuk 1000 liter air. Batu kapur, takaran dalam penggunaan batu kapur adalah 3-5 sendok makan untuk 1000 liter air.</p><p></p><p>maaf kalo salah</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kegiatan-menggambar-langsung-dari-objek-benda-yang-ada-di-hadapan-561",
            "question": "Kegiatan menggambar langsung dari objek benda yang ada di hadapan mata tersebut\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Menggambar model adalah suatu kegiatan menggambar dengan melihat objek gambar secara langsung.</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kelapa-sangat-banyak-manfaat-nya-diantaranya-air-kelapa-hijau-ya-495",
            "question": "Kelapa sangat banyak manfaat nya, diantaranya air kelapa hijau yang dapat digunakan untuk ... .    a. Menyembuhkan sakit gigi\r\nb. Mencuci kaki dan tangan\r\nc. Menyembuhkan orang keracunan\r\nd. Mandi dan mencuci\r\n Berikut ini tanaman obat yang sering digunakan sebagai bahan campuran pembuatan bandrek adalah....\r\na. Kunyit c. Jahe putih\r\nb. Jahe merah d. Temulawak\r\n Tanaman obat yang dimanfaatkan daun nya adalah... .\r\na. Daun kapuk c. Daun melinjo\r\nb. Daun sirih d. Daun kelapa\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong><em><u>1.A. </u></em></strong><strong><em><u>Menyembuhkan </u></em></strong><strong><em><u>Sakit </u></em></strong><strong><em><u>Gigi</u></em></strong></p><p><strong><em><u>2.B</u></em></strong><strong><em><u>.</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>Jahe </u></em></strong><strong><em><u>Merah</u></em></strong></p><p><strong><em><u>3.</u></em></strong><strong><em><u>B</u></em></strong><strong><em><u>.</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>Daun </u></em></strong><strong><em><u>Sirih</u></em></strong></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Maaf Kalau Salah Dan Semoga Membantu</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p>1. C. Menyembuhkan orang keracunan</p><p>2. C. Jahe putih</p><p>3. B. Daun sirih</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu maaf kalau salah</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "besok-di-kumpul-bantu-jawab-dgn-benar-1-tari-loliyana-menggamb-707",
            "question": "Besok di kumpul bantu jawab dgn benar!!    1. Tari loliyana menggambarkan kegiatan\r\na. Suasana di desa\r\nb. Upacara panen lola\r\nc. Acara kaum muda mudi\r\nd. Untuk membangun suasana\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p></p><p></p><p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A. suasana di  desa</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-masing-masing-contoh-dari-kerajinan-limbah-pecahan-kaca-199",
            "question": "Sebutkan masing-masing contoh dari kerajinan limbah pecahan kaca\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>maaf aku tidak tahu jawabannya ini</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}